
                      La Profecía es una de las películas más impactantes y sugestivas de la historia, que junto con a "El Exorcista" y "La Semilla del Diablo" constituye uno de los pilares del cine de terror sobrenatural de temática diabólica. 

Robert y Katherine Thorn pierden a su primer hijo en el trabajo de parte, y sin que ella se entere y para no provocarle una grave crisis nerviosa, Robert decide adoptar un niño nacido en el mismo instante que su hijo nacido muerto. Nombrado embajador de los Estados Unidos en Gran Bretaña, Robert y su familia vivirán un espléndido momento, que poco a poco comenzará a opacarse cuando se desaten extraños sucesos y asesinatos sin explicación.

El gran mérito de esta cinta, es que el espectador siente que todos los escabrosos hechos que se van sucediendo corresponden más bien a una increíble y tenebrosa cadena de casualidades, haciendo que el protagonista transfiera esa sólida sensación de paranoia hasta el mismísimo clímax. Así es, incluso en esa legendaria y reconocida escena de Robert Thorn en la iglesia con Damien, preguntándonos si en realidad todas las sospechas del protagonista son reales o son producto del delirio de un demente.

En ningún momento, hasta que el guión comienza a dar pistas sobre la procedencia del niño, el espectador sospechará que Damien tiene directa relación con las terribles muertes y asesinatos que se suceden. De la misma forma, los personajes están tan bien construidos que resultan interesantes y reales. Debo señalar que la estructura y que cada personaje, están al servicio de un ambiente profundamente enrarecido, que hace que el espectador se pregunte si esta historia podría pasarle incluso a él.
La banda sonora ganadora del Oscar es brillante y esta encabezada por el tema Ave Satani que es para mi una de las mas terroríficas del cine de horror.

También destacaría una serie de escenas, como la de el ahorcamiento, ataques de animales, empalamiento, defenestración y decapitación, brutales, rodadas con mucho oficio y realismo por Donner, otro punto interesante es el de la intriga, reflejado en la referencia investigativa sobre el Anticristo y Damien. Al principio, parece una historia digna de un demente fanático religioso, reflejado en el personaje del Padre Brennan, que tiene un conflicto generacional y de creencias con Robert Thorn. Tras el horrible destino del párroco, la vacante de conducir la investigación recae en el personaje del fotográfo Keith Jennings, cuya anecdótica aparición en la vida de Thorn poco a poco se va convirtiendo en la del cómplice que Robert necesita para descubrir la verdad e intentar equiparar las fuerzas, ya que hasta ese momento, Thorn parece estar sólo ante el Anticristo y sus secuaces.

Las actuaciones son sobresalientes. Especialmente la del crío, cuya mirada siniestra y profunda combinada con su rostro blanco y angelical, impone respeto y miedo, sin apenas pronunciar mas de dos palabras, parece y a la vez no parece humano. Gregory Peck, impecable como es habitual, recrea un personaje con su seriedad y firmeza y un punto de deseperación que se acentúa cada vez mas conforme avanza el film. Lee Remick, está correcta, tiene lo necesario para su papel, de madre que sufre en sus propias carnes la maldad de Damien.
En definitiva, una joya del cine de Terror.
        
            